(劉德華受訪時曾指學運學生是他偶像) 開page回帶 認識歷史無分世代

開page回帶 認識歷史無分世代

「世代懺悔錄」專頁以舊日新聞片段、剪報等為年輕人提供歷史速讀。

「世代懺悔錄：香港前途考古札記」facebook專頁，以昔日新聞片段、紀錄片截圖、剪報及文獻等，記錄回歸前港人最後掙扎，沒有長篇分析，希望讀者自行判斷。專頁內容按年代及事件分類回帶，例如六四前後港人對鄧小平看法轉變，紛紛移民；亦有當年出現的各種前途方案，包括有工商界人士提出買島建立「新香港」。

相關新聞：恐共黨滲透變六七翻版 三罷叫停

劉德華受訪時曾指學運學生是他偶像。

專頁中，不少剪報與當年名人取態有關，一篇1989年5月21日《明報》剪報，寫有「那些年港人空前關心北京局勢，身兼廣東省人大的汪明荃（阿姐）亦聯名去信鄧小平……」當年阿姐強調中國的問題直接關乎香港，更聲言若中國政府抱同樣的態度作為日後辦事方針，她會考慮辭去人大代表職務。同日剪報上亦有劉德華受訪時曾指學運學生在他心目中簡直是偶像，「這是中國歷史光輝的一頁，說實話，我曾經感動得落淚。」

Kelvin說，開設專頁是希望令年輕一代和上一輩理論時更有理據，「佢哋好興話你都未出世呀，你唔知咁多啦，蝦啲後生仔，咁我就將啲歷史擺晒出嚟，嗱！你自己睇！」

上一則
上一則
六四30年：經歷八九 世代懺悔：我們做少了

下一則
下一則
恐共黨滲透變六七翻版 三罷叫停

恐共黨滲透變六七翻版 三罷叫停
他們曾說過……
六四30年：經歷八九世代懺悔：我們做少了